真心 唔洗覺得灰心 仲有希望！

過咗差唔多成個月 我想講我更加認識眼前嘅香港人

三次遊行 和平靜坐 比人打到頭破血流都仲迎面同班所謂執法人員唱聖詩去感化佢地 和平理性非暴力 大家都主張呢樣嘢 希望政府會回應

事實證明和理非係冇用 唯一辦法係升級行動 但每次升級之前 示威者都會考慮埋對其他市民嘅影響 迫於無奈下佔領馬路 希望有返少少政治籌碼同政府講數 可惜冇用 唔緊要 我地自己執返啲垃圾走 每逢有救護車 消防車經過 我地永遠第一時間衝埋去拆鐵馬讓路 永遠唔會阻礙救援嘅人道 有人受傷就點都會救人

我好慶幸 雖然唔同人有唔同包袱 未必個個出到黎前線幫手 但香港人仍然分工合作 有前線勇武 有物資救援 有口訊哨兵 後期甚至乎建立出「兄弟爬山」嘅精神 你估咁容易？一班人不滿其他人嘅做法 係2014年我地會內哄 鬼打鬼 但係去到2019年我地汲取教訓同經驗 香港人係有成長到

今日係立法會入面 大家都保持克制 有人會阻止某啲人破壞公物 阻止破壞圖書館 古董 同AED 試問一個示威行為入面 人民可以保持如此克制理性 自發執垃圾 咁嘅公德修養 又有邊啲國家嘅示威者做得到？

係立法會裡面就近十二點鐘 在場所有示威者圍埋一堆 一齊傾去向 留守定撤退 有人講到明今晚入得黎就預咗比人拉 比人開槍射 真心連遺書都寫好咗 雖然講好咗兄弟爬山 各自努力 但最後我地成班人都唔忍心扔低佢地幾個 唔忍心白白睇住佢地送死 最終都夾硬拉走咗佢地

其實中途有位手足講得好啱 我地個刻選擇走 係真係「怕死」每個人都有自己兄包袱 但係咪就代表我地可以眼白白睇住呢幾個義士去送死？唔係 我地唔忍心 所以係上面周旋咗好耐 希望可以勸服佢先撤退保命 最後見到成班人衝入黎 一路嗌住「一齊走！一齊走！」咁樣去夾佢地走 個刻真係好感動 忍唔住喊 冇錯 我地再唔能夠承受失去多任何一個手足同伴 我地一個都不能少

站係前線 見到一班手無寸鐵嘅年青人拎住把遮 拎住啲紙皮 面對一個個full gear 長盾警棍嘅警察 呢班年青人可能心底裡好驚好驚 但佢地表現得好勇敢 甚至乎有啲係未成年嘅中學生 仲有一班上咗年紀嘅媽媽爸爸 比人追住黎打 面對面近距離咁噴胡椒噴霧同催淚彈 但佢地冇驚過 只係講一句：「我地為人父母，一定要保護呢班細嘅」個刻 我知道我拼死都要帶埋佢地走 一個都不能少

同時我係前線感受到嘅 仲有香港人嘅體貼同溫柔 係前線有衝突嘅時候 會拉住前面個個 保護同伴 前線做到攰 又會主動話接力幫手 又會保護記者 尊重採訪同新聞自由 保護弱勢 一啲年青人 明明自己裝備唔多 但都企得好前 希望頂得幾耐得幾耐 比後面班人散咗先

自問自己本身唔係一個對政治有興趣嘅人 今次亦都係因為時勢所迫 所以先企出黎幫手 本身未必有諗太多事情嘅背後 但係一班記者不斷問 不斷同我傾計 無論中或英都好 令到我記返起以前讀書學過嘅嘢 咩係普世價值？咩係民眾應有嘅權利義務？咩叫自由？統統歷歷在目 不能忘卻

我打呢篇文 係想記錄低我眼中嘅香港人係點嘅樣 今日佔領咗立法會 雖然只係短短幾個鐘 只係作咗兩個聲明 但我知道 我地未完 事情未完 香港仲有得救 Don’t lose hope！

今日我地入得去 聽日一樣可以！我覺得香港人愈黎愈認清到個時局 再部署升級唔係冇可能 我地係出師有名咁去做架絕對

記住！真係一個都不能少！
多謝肯為香港企出黎嘅你地！
加油！

(利申全部發夢)

今日發夢係立法會衝閘 係入面留守
想講 真係好多謝你地衝上黎帶我地走
真係好感動 仲要聽到你地話死都幫我地頂到宣言